---
title: Climbing
tags: tasks, 1sem
---

# Восхождения

Вам необходимо написать функцию, которая будет выводить позиции и значения "пиков" в массиве целых чисел.

Например, массив [0, 1, 2, 5, 1, 0] имеет локальный пик в позиции 3 со значением 5.

Ваша функция должна напечатать массив позиций пиков и их значений. Если в исходном массиве нет пиков, то она не должна ничего печатать.

Первый и последний элемент массива на являются пиками.

## Входные данные

Массив целых чисел для поиска и его размер.

Сигнатура функции

```
void find_peaks(int *arr, int size);
```

## Примеры

1. find_peaks([3, 2, 3, 6, 4, 1, 2, 3, 2, 1, 2, 3], 12) должна напечатать pos: [3, 7], peaks: [6, 3] 

P.S. Обратите внимание на возможные плато. [1, 2, 2, 2, 1] имеет пик, а [1, 2, 2, 2, 3] и [1, 2, 2, 2, 2] нет. В случае плато необходимо напечатать позицию и значение начала плато. Например, find_peaks([1, 2, 2, 2, 1], 5) печатает pos: [1], peaks: [2]

Удачи!